<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="a1">ऐप्पल स्कैब मालस के पेड़ों की एक बीमारी है, जैसे कि सेब के पेड़, जो कि एस्कॉमीकैट कवक वेंचुरिया इनएक्लेपैलिस के कारण होता है। रोग पेड़ की पत्तियों, कलियों या फलों की सतह पर सुस्त काले या भूरे-भूरे रंग के घावों के रूप में प्रकट होता है। पेड़ के लकड़ी के ऊतकों पर घाव भी अक्सर कम दिखाई दे सकते हैं।</string>
    <string name="a10">नॉर्दन कॉर्न लीफ ब्लाइट (NCLB) मकई (मक्का) की एक फोलियर बीमारी है जो एक्सेरोइलियम टर्सिकम के कारण होती है, जो कि एस्कोमाइसी सेटोफ़ेशेरिया टरिका के एनामॉर्फ है। अपने विशिष्ट सिगार के आकार के घावों के साथ, यह रोग अतिसंवेदनशील मकई के संकरों में महत्वपूर्ण उपज नुकसान का कारण बन सकता है।</string>
    <string name="a11">इसके एंटीऑक्सीडेंट कैरोटीनॉयड का एक अच्छा स्रोत है, जैसे ल्यूटिन और ज़ेक्सैन्थिन, पीले मकई नेत्र स्वास्थ्य को बढ़ावा दे सकते हैं। यह कई विटामिन और खनिजों का भी समृद्ध स्रोत है। इस कारण से, पॉपकॉर्न या स्वीट कॉर्न जैसे पूरे अनाज मकई का मध्यम खपत एक स्वस्थ आहार के लिए एक उत्कृष्ट अतिरिक्त हो सकता है।</string>
    <string name="a12">ग्रेप ब्लैक रोट एक कवक रोग है जो एक असामाजिक कवक, गुइगार्डिया बिडवेलि के कारण होता है, जो गर्म और आर्द्र मौसम के दौरान अंगूर की लताओं पर हमला करता है। \"ग्रेप ब्लैक रोट की उत्पत्ति पूर्वी उत्तरी अमेरिका में हुई थी, लेकिन अब यह यूरोप, दक्षिण अमेरिका और एशिया के कुछ हिस्सों में होता है।</string>
    <string name="a13">ग्रेपवाइन खसरा, जिसे एस्का, ब्लैक खसरा या स्पेनिश खसरा भी कहा जाता है, में लक्षणों की अपनी गूढ़ अभिव्यक्ति के साथ लंबे समय तक अंगूर उगाने वाले लोग हैं, और लंबे समय तक, पहचानने योग्य जीव (ओं) की कमी है। ... शुरुआती वसंत के लक्षणों में शूट टिप डायबैक, लीफ डिसॉल्वरेशन और गंभीर मामलों में पूर्ण विक्षेपण शामिल हैं।</string>
    <string name="a14">लीफ ब्लाइट, जिसे ग्रैपी (विटस एसपी) पर इसरिओपिसिस लीफ स्पॉट (स्यूडोकोसेरोस्पोरा वेइटिस) भी कहा जाता है। अलैंगिक कवक, स्यूडोसर्कोस्पोरोसाइटिस के कोनिडिया के साथ सिनिमा। ... गहरे हरे-काले सिन्नामेटा, क्लोनिडॉफोरस और कोनिडिया के क्लोज़-अप, संक्रमित ऊतक से ऊपर आ रहे हैं।</string>
    <string name="a15">अंगूर में पोषक तत्व कैंसर, आंखों की समस्याओं, हृदय रोग और अन्य स्वास्थ्य स्थितियों से बचाने में मदद कर सकते हैं। Resveratrol अंगूर में एक महत्वपूर्ण पोषक तत्व है जो स्वास्थ्य लाभ प्रदान कर सकता है। अंगूर फाइबर, पोटेशियम और विटामिन और अन्य खनिजों की एक अच्छी स्रोत हैं।</string>
    <string name="a16">सिट्रस ग्रीनिंग रोग सिट्रस का रोग है जो वेक्टर-संचरित रोगज़नक़ के कारण होता है। प्रेरक एजेंट अभिप्रेरक जीवाणु, कैंडेटस लाइबेरबैक्टर एसपीपी हैं।</string>
    <string name="a17">आड़ू के बैक्टीरियल लीफ स्पॉट, जिसे बैक्टीरियल शॉट होल के रूप में भी जाना जाता है, पुराने आड़ू के पेड़ और अमृत पर एक आम बीमारी है। यह आड़ू के पेड़ के पत्ते का स्थान रोग जीवाणु Xanthomonas campestris pv के कारण होता है।</string>
    <string name="a18">आड़ू कैलोरी में कम होते हैं (100 ग्राम सिर्फ 39 कैलोरी प्रदान करते हैं), और इसमें कोई संतृप्त वसा नहीं होती है। बहरहाल, वे कई स्वास्थ्य को बढ़ावा देने वाले यौगिकों, खनिजों और विटामिन से भरे होते हैं। ... विटामिन ए नाइट विजन मुद्दों की रोकथाम और स्वस्थ बलगम झिल्ली और स्वस्थ त्वचा को बनाए रखने के लिए आवश्यक है।</string>
    <string name="a19">" मिर्च पर बैक्टीरिया का स्थान पहले पत्तियों के नीचे की तरफ छोटे, पानी से लथपथ क्षेत्रों के रूप में दिखाई देता है। ये क्षेत्र जल्दी से धब्बे में बढ़ सकते हैं जो व्यास में diameter इंच तक होते हैं, गहरे भूरे रंग में बदल जाते हैं और थोड़े से उभरे हुए होते हैं।"</string>
    <string name="a2">काली सड़न का उपयोग कवक या बैक्टीरिया के कारण उत्पन्न पौधों की विभिन्न बीमारियों के लिए किया जाता है, फल और सब्जियों की पत्तियों में गहरे भूरे रंग का मलिनकिरण और क्षय पैदा करता है: सेब, नाशपाती और कवक की बीमारी के कारण फफूंद (बोटोफेशेरिया ओबटुसा या फिजालोस्पोरा) cydoniae)</string>
    <string name="a20">बेल मिर्च कई विटामिन और एंटीऑक्सिडेंट, विशेष रूप से विटामिन सी और विभिन्न कैरोटीनॉयड से भरपूर होती है। इस कारण से, उनके कई स्वास्थ्य लाभ हो सकते हैं, जैसे कि आंखों की सेहत में सुधार और कई पुरानी बीमारियों का जोखिम कम होना। सब सब में, घंटी मिर्च एक स्वस्थ आहार के लिए एक उत्कृष्ट अतिरिक्त है।</string>
    <string name="a21">अर्ली ब्लाइट (ईबी) फंगस अल्टरनेरिया सोलानी के कारण होने वाली आलू की एक बीमारी है। यह जहां भी आलू उगाया जाता है वहां पाया जाता है। रोग मुख्य रूप से पत्तियों और उपजी को प्रभावित करता है, लेकिन अनुकूल मौसम की स्थिति के तहत, और अगर अनियंत्रित छोड़ दिया जाता है, तो काफी मलिनकिरण हो सकता है और कंद संक्रमण के लिए मौका बढ़ा सकता है।</string>
    <string name="a22">फाइटोफ्थोरा infestans एक ओओमाइसेट या पानी का सांचा है, एक सूक्ष्मजीव जो गंभीर आलू और टमाटर की बीमारी का कारण बनता है जिसे लेट ब्लाइट या आलू ब्लाइट कहा जाता है।</string>
    <string name="a23">जब सही तरीके से पकाया जाता है - मक्खन, पनीर या क्रीम के ढेर के बिना - वे आपके लिए भी अच्छे हो सकते हैं। आलू में कैलोरी कम होती है - एक मध्यम आकार के पके हुए आलू में केवल 110 कैलोरी होती है। वे विटामिन सी और बी 6, मैंगनीज, फास्फोरस, नियासिन और पैंटोथेनिक एसिड का एक अच्छा स्रोत हैं।</string>
    <string name="a24">रेड रास्पबेरी में विटामिन सी, क्वेरसेटिन और गैलिक एसिड जैसे मजबूत एंटीऑक्सिडेंट होते हैं जो कैंसर, हृदय और संचार संबंधी बीमारी और उम्र से संबंधित गिरावट से लड़ते हैं। वे एलीजिक एसिड में उच्च हैं, जो एक ज्ञात कीमोप्रेंटिव है, और इसमें विरोधी भड़काऊ गुण हैं।</string>
    <string name="a25">सोयाबीन संतृप्त वसा में कम और प्रोटीन, विटामिन सी, और फोलेट में उच्च होता है। वे फाइबर, कैल्शियम, लोहा, मैग्नीशियम, फास्फोरस, पोटेशियम और थियामिन का भी एक अच्छा स्रोत हैं।</string>
    <string name="a26">ख़स्ता फफूंदी, मुख्य रूप से कवक पोडोस्पेरा xanthii के कारण होता है, सभी कुकुरबिट्स को संक्रमित करता है, जिसमें कस्तूरी, स्क्वैश, खीरे, लौकी, तरबूज और कद्दू शामिल हैं। गंभीर मामलों में, पाउडर फफूंदी पत्तियों की समय से पहले मौत का कारण बन सकती है, और उपज और फलों की गुणवत्ता को कम कर सकती है।</string>
    <string name="a27">झुलसे हुए स्ट्रॉबेरी के पत्ते एक फंगल संक्रमण के कारण होते हैं जो स्ट्रॉबेरी के पौधे के पत्ते को प्रभावित करता है। ... पत्ती झुलसा के साथ स्ट्रॉबेरी पहले छोटी पर्पल ब्श्म के विकास के साथ समस्या के संकेत दिखा सकती है जो पत्तियों के शीर्ष पर होती हैं।</string>
    <string name="a28">स्ट्रॉबेरी के पोषण संबंधी लाभ। ... विटामिन, फाइबर, और विशेष रूप से उच्च स्तर के एंटीऑक्सिडेंट्स के साथ पैक पॉलीफेनोल्स के रूप में जाना जाता है, स्ट्रॉबेरी एक सोडियम-मुक्त, वसा रहित, कोलेस्ट्रॉल-मुक्त, कम कैलोरी वाला भोजन है।</string>
    <string name="a29">यह बीमारी बैक्टीरिया xanthomonas campestris pv का परिणाम है। vesicatoria, जो टमाटर के बीज के साथ-साथ विशिष्ट खरपतवारों पर भी मौजूद हो सकता है। ... बैक्टीरिया के लक्षण पहले टमाटर के पौधे की पत्तियों के नीचे छोटे, चिकने और अनियमित निशान के रूप में दिखाई देते हैं।</string>
    <string name="a3">जिमनोस्पोरंगियम जुनिपर-वर्जिनिन एक पौधा रोगज़नक़ है जो देवदार-सेब के जंग का कारण बनता है। वस्तुतः किसी भी स्थान पर जहां सेब या केकड़े और पूर्वी लाल-देवदार कोएक्सिस्ट, देवदार सेब का जंगला सेब और देवदार दोनों पर विनाशकारी या विघटनकारी बीमारी हो सकती है।</string>
    <string name="a30">टोमेटो ब्लाइट, अपने विभिन्न रूपों में, एक बीमारी है जो एक पौधे के पत्ते, तने और यहां तक कि फल पर हमला करती है। अर्ली ब्लाइट (टमाटर का एक रूप) एक फंगस, अल्टरनेरिया सोलानी के कारण होता है, जो कि मिट्टी और संक्रमित पौधों में अधिक होता है। प्रभावित पौधे अधोमानक होते हैं। पत्तियां गिर सकती हैं, फल को सनस्क्रीन के लिए खुला छोड़ सकते हैं।</string>
    <string name="a31">लेट ब्लाइट टमाटर और आलू की संभावित विनाशकारी बीमारी है, टमाटर के पौधों की पत्तियों, तनों और फलों को संक्रमित करती है। यह रोग खेतों में शीघ्रता से फैलता है और अनुपचारित होने पर कुल फसल विफलता का कारण बन सकता है। देर से 1840 के दशक के आयरिश आलू अकाल के लिए आलू का देर से धुंधला होना जिम्मेदार था।</string>
    <string name="a32">क्लैडोस्पोरियम फुलवम एक एस्कोमाइसेट है जिसे पैसालोरा फुलवा कहा जाता है, यह एक गैर-रोगजनक रोगज़नक़ है जो टमाटर पर रोग का कारण बनता है जिसे टमाटर का पत्ता मोल्ड के रूप में जाना जाता है। पी। फुलवा केवल टमाटर के पौधों, विशेष रूप से पर्णसमूह पर हमला करता है, और यह ग्रीनहाउस में एक आम बीमारी है, लेकिन यह खेत में भी हो सकती है।</string>
    <string name="a33">सेप्टोरिया लीफ स्पॉट एक कवक, सेप्टोरिया लाइकोपर्सिक के कारण होता है। यह टमाटर के पर्णसमूह के सबसे विनाशकारी रोगों में से एक है और यह उन क्षेत्रों में विशेष रूप से गंभीर है जहां गीला, आर्द्र मौसम विस्तारित अवधि के लिए बना रहता है।</string>
    <string name="a34">दो-धब्बेदार मकड़ी घुन सबसे आम घुन प्रजाति है जो न्यू इंग्लैंड में सब्जी और फलों की फसलों पर हमला करती है। ... दो-धब्बेदार मकड़ी के कण बैंगन के सबसे महत्वपूर्ण कीटों में से एक हैं।</string>
    <string name="a35">प्रारंभिक दृष्टि के रूप में भी जाना जाता है, टमाटर का लक्ष्य स्थान एक कवक रोग है जो पौधों के विविध वर्गीकरण पर हमला करता है, जिसमें पपीता, मिर्च, स्नैप बीन्स, आलू, केंटालूप और स्क्वैश शामिल हैं, साथ ही साथ जुनून फूल और कुछ सजावटी भी हैं।</string>
    <string name="a36">टोमैटो येलो लीफ कर्ल वायरस (TYLCV) जीनस बेगोमोवायरस और फैमिली जेमिनिविरिडे का डीएनए वायरस है। TYLCV टमाटर की सबसे विनाशकारी बीमारी का कारण बनता है, और यह उष्णकटिबंधीय और उपोष्णकटिबंधीय क्षेत्रों में पाया जा सकता है जिससे गंभीर आर्थिक नुकसान होता है।</string>
    <string name="a37">टमाटर मोज़ेक वायरस (ToMV) और तम्बाकू मोज़ेक वायरस (TMV) को अलग करना मुश्किल है। टमाटर मोज़ेक वायरस (ToMV) टमाटर के पौधों के पीलेपन और स्टंटिंग का कारण बन सकता है जिसके परिणामस्वरूप स्टैंड कम हो जाता है और उपज कम हो जाती है। ... टीएमवी आमतौर पर एक टमाटर रोगज़नक़ की तुलना में एक तंबाकू रोगज़नक़ से अधिक होता है।</string>
    <string name="a38">टमाटर एंटीऑक्सीडेंट लाइकोपीन का प्रमुख आहार स्रोत है, जिसे हृदय रोग और कैंसर के कम जोखिम सहित कई स्वास्थ्य लाभों से जोड़ा गया है। वे विटामिन सी, पोटेशियम, फोलेट और विटामिन के का भी एक बड़ा स्रोत हैं।</string>
    <string name="a4">सेब के पेड़ के पत्ते वैकल्पिक होते हैं। प्रपत्र पत्ती की जटिलता को संदर्भित करता है, जो सरल, मिश्रित या दो बार यौगिक हो सकता है। एक साधारण पत्ता में एक तने पर एक एकल पत्ती होती है। एक यौगिक पत्ती में एक तने पर कई पत्ते होते हैं। आप फ़ूजी, गाला, या हनीक्रिस सेब पसंद कर सकते हैं जबकि अन्य दादी स्मिथ, पिपिन (हॉबिट नहीं) या गोल्डन स्वादिष्ट पसंद करते हैं। स्वाद की वरीयता के बावजूद, सेब व्यापक रूप से फाइबर में उच्च और कैलोरी में कम होने के लिए जाना जाता है - स्वस्थ खाने की कोशिश करने वाले किसी व्यक्ति के लिए एक महान मिश्रण।</string>
    <string name="a5">ब्लूबेरी पत्तियां एंटीऑक्सिडेंट एंथोसायनिन में पाए जाने वाले फेनोलिक यौगिकों में अविश्वसनीय रूप से उच्च होती हैं जो उन्हें मुक्त कणों को नुकसान पहुंचाने की काफी अधिक क्षमता प्रदान करती हैं। एंटीऑक्सीडेंट कैंसर और अन्य बीमारियों को दूर रखने का काम करते हैं।</string>
    <string name="a6">मीठा और खट्टा चेरी का पाउडर फफूंदी, पोडोशेरा क्लैन्डेस्टिना के कारण होता है, जो एक तिरछी बायोट्रॉफिक कवक है। मिड और लेट-सीज़न स्वीट चेरी (प्रूनस एवियम) की खेती आमतौर पर प्रभावित होती है, जो चेरी की सतह पर सफेद कवक के विकास को कवर करने के कारण उन्हें अप्रमाणित बना देती है।</string>
    <string name="a7">खट्टे चेरी के पत्ते एंटीऑक्सिडेंट, फ्लेवोनोइड, फेनोलिक एसिड और सैलिसिलिक एसिड में समृद्ध हैं, जो सेलुलर और त्वचा के स्वास्थ्य को बनाए रखने में सहायता करते हैं। कुछ अध्ययनों से पता चला है कि खट्टी चेरी के पत्तों में एंटी-इंफ्लेमेटरी गुण वाले यौगिक हो सकते हैं, और फल की तरह, मांसपेशियों में दर्द के लिए कुछ राहत प्रदान कर सकते हैं।</string>
    <string name="a8">ग्रे लीफ स्पॉट (जीएलएस) एक फफूंद कवक रोग है जो मक्का को प्रभावित करता है, जिसे मकई भी कहा जाता है। ... वहाँ दो कवक रोगजनकों हैं जो GLS का कारण बनते हैं, जो Cercospora zeae-maydis और Cercospora zeina हैं। मकई पर दिखाई देने वाले लक्षणों में पत्ती के घाव, मलिनकिरण (क्लोरोसिस), और पर्ण धब्बा शामिल हैं।</string>
    <string name="a9">कवक प्यूकिनिया सोरघी के कारण होने वाला कॉमन कॉर्न रस्ट, यू.एस. में कॉर्न की दो प्राथमिक रस्ट बीमारियों का सबसे अधिक बार होता है, लेकिन यह ओहियो क्षेत्र (डेंट) कॉर्न में उल्लेखनीय रूप से उपज का नुकसान होता है।</string>
    <string name="app_name">केयर ग्रीन</string>
    <string name="buttonSelectPhoto">फोटो का चयन करें</string>
    <string name="buttonDiagnose">पता लगाना</string>
    <string name="defaultImage">इनपुट छवि</string>
    <string name="buttonTakePhoto">कैमरा शुरू करें</string>
    <string name="descriptionImage">छवि प्रदर्शित करने के लिए देखें</string>
    <string name="leaf_disease_detection">पत्ती रोग का पता लगाने</string>
    <string name="apple_detail">\nसेब एक अच्छी तरह से सूखा हुआ, दोमट मिट्टी 45 सेमी की गहराई और पीएच 5.5-6.5 की एक पीएच सीमा पर बढ़ता है। \n मिट्टी को कठोर सब्सट्रेटा और जल-लॉग परिस्थितियों से मुक्त होना चाहिए। \n भारी मिट्टी या कॉम्पैक्ट उप-मिट्टी के साथ मिट्टी से बचना है।</string>
    <string name="blueberry_detail">\nब्लूबेरी की फसल मिट्टी को तरजीह देती है जो अत्यधिक अम्लीय, उपजाऊ, वातित, नम और अच्छी तरह से सूखा होती है। \n सर्वोत्तम विकास और उपज के लिए इष्टतम मृदा पीएच रेंज 4.0 से 5.5 है। \n उच्च पीएच में, मिट्टी में सल्फर की थोड़ी मात्रा जोड़ने से मिट्टी का पीएच कम हो सकता है।</string>
    <string name="choose">\nअपना पसंदीदा उर्वरक संयोजन चुनें (एक वर्ष के लिए अनुशंसित राशि):</string>
    <string name="corn_detail">\nमक्का को उपजाऊ, गहरी और अच्छी तरह से सूखा मिट्टी की आवश्यकता होती है।\n यह किसी भी प्रकार की मिट्टी पर उगाया जा सकता है, जिसमें गहरी भारी मिट्टी से लेकर हल्के रेतीले तक होते हैं। \n मकई के पौधे अवशोषित होते हैं। स्वस्थ विकास को बनाए रखने के लिए अपनी जड़ों के माध्यम से मिट्टी में खनिज।</string>
    <string name="grape_detail">\nअच्छी जल निकासी और सिंचाई सुविधाओं के साथ मिट्टी और दोमट मिट्टी के लिए सैंडी अंगूर की खेती के लिए उपयुक्त है। \n 6.5 से 7.5 तक पीएच मान वाले मिट्टी सबसे उपयुक्त हैं। \n इसके प्राकृतिक आवास, फसल गर्म और शुष्क अवधि के दौरान फल देती है और गंभीर ठंड की अवधि के दौरान निष्क्रियता से गुजरती है। </string>
    <string name="potato_detail">\n आलू ज्यादातर वर्षा वाले क्षेत्रों में एक फसल के रूप में उगाया जाता है, जो 1200 - 2000 मिमी प्रतिवर्ष की वर्षा प्राप्त करता है। \n मैदानी इलाकों में रोपण अक्टूबर - नवंबर के दौरान किया जाता है। लगभग 3000 - 3500 किग्रा / हेक्टेयर बीज की आवश्यकता होती है।</string>
    <string name="orange_detail">\nऑरेंज प्लांटेशन के लिए एग्रो-क्लेमैटिक आवश्यकताएं:\n मैंड्रिन सभी फ्रॉस्ट-फ्री उष्णकटिबंधीय और उपोष्णकटिबंधीय क्षेत्रों में सफलतापूर्वक msl से ऊपर 1,500 मीटर तक बढ़ते हैं। 120 सेमी। और तापमान 10 ° C-35 ° C से लेकर फसल की खेती के लिए उपयुक्त है। </string>
    <string name="peach_detail">\nअच्छे रंग विकास और पकने के लिए सर्दियों में कम चिलिंग की आवश्यकता होती है (250-300 बजे) आड़ू की खेती सर्दियों में कम तापमान और उच्च तापमान (40 ° C) को पसंद करती है। \n पीच इसके लिए बहुत तेज़ नहीं है। मिट्टी की आवश्यकताएं। \nअबोहर से अमृतसर तक पीच बाग बहुत अच्छा प्रदर्शन कर रहे हैं</string>
    <string name="pepper_detail">\nकाली मिर्च को मुख्य रूप से वर्षा आधारित फसल के रूप में उगाया जाता है। \n काली मिर्च को भारी वर्षा (150 - 250 सेमी) उच्च आर्द्रता और गर्म जलवायु की आवश्यकता होती है। \n धनावेश से समृद्ध कुंवारी मिट्टी पर सबसे अच्छा होता है। सामग्री और फसल को 1500 मीटर तक की ऊँचाई पर उगाया जा सकता है।</string>
    <string name="soybean_detail">\nजलवायु- सोयाबीन को अंकुरण के लिए लगभग 15 से 320C तापमान की आवश्यकता होती है लेकिन तेजी से विकास के लिए फसल को उच्च तापमान की आवश्यकता होती है। \n फसल को लगभग 60-65 सेमी वार्षिक वर्षा की आवश्यकता होती है \n के दौरान बारिश होती है परिपक्वता सोयाबीन के दाने की गुणवत्ता को प्रभावित करती है।</string>
    <string name="strawberry_detail">\n स्ट्रॉबेरी को एक अच्छी तरह से सूखा मध्यम दोमट मिट्टी की आवश्यकता होती है, जो कार्बनिक पदार्थों से समृद्ध होती है। \n मिट्टी को पीएच के साथ 5.7 से 6.5 तक थोड़ा अम्लीय होना चाहिए। \n उच्च पीएच रूट गठन पर। गरीब है। मिट्टी में अत्यधिक कैल्शियम की उपस्थिति के कारण पत्तियों का पीलापन होता है।</string>
    <string name="tomato_detail">\nसबसे अच्छा फल रंग और गुणवत्ता 21-24 डिग्री सेल्सियस के तापमान रेंज में प्राप्त किया जाता है। \n 32o C से ऊपर तापमान फल सेट और विकास को प्रतिकूल रूप से प्रभावित करता है। \n पौधे। ठंढ और उच्च आर्द्रता का सामना नहीं कर सकता। इसके लिए निम्न से मध्यम वर्षा की आवश्यकता होती है।</string>


</resources>